壽桃講故仔

〈發達系列1： 龜頭有痣終須發〉

【原文】

昔一富人，通於孀嫂，為族所訟，法當刑訊，而婦尚孕。官令族長拘養，俟[1]產後解審。

其人商之名訟師，師詣其處，月餘無他事，事惟日赴浴堂洗澡。後遇一賣腐乾傭，同浴而出。師會[2]其鈔，邀留茶室，極其綢繆，餂其姓氏、居址而別。密令孀婦貼身婢，轉教主母，記熟供詞。

及庭訊，婦依師教，誣指賣腐乾傭某通而成孕。卽提訊問，傭堅不承，婦乃質以龜頭有痣為證，驗之而信。加以嚴刑，遂誣服。杖責完結，男女二名斬罪並脱。

原呈猶求賣腐乾者赴上臺翻控，師已在百里外，辦一莊房，水田廿畝，白金百兩，許以一婢嫁之。器用皆備，載往該處安居。其人喜出望外，誓無翻悔。若非有此異相，終於賣腐乾而已矣，安得此驟發也哉。

— 清 王有光《吳下諺聯》卷二

【注】
[1] 俟：等候。
[2] 師會其鈔。會，作動詞解，即係數錢。例如會計。

【錯譯】

是咁的，從前有個有錢佬，死左大佬，中出大嫂，搞大埋阿嫂個肚，被族人告，個官話等大嫂生左再審。

有錢佬搵左個出名訟師幫佢打官司。個訟師成個月咩都唔做，剩係去浴堂沖涼。後來，喺浴堂遇到個賣豆腐乾既，一齊沖，一齊出。訟師數一數錢，請豆腐佬飲茶，扮哂野咁，仲問埋人姓名地址，話諗住同佢結拜。另一邊廂，訟師叫丫環同大嫂講咁咁咁咁，就係咁。

生完仔就審囉，大嫂聽訟師指示，老屈豆腐佬中出佢。阿官捉豆腐佬返黎審。豆腐佬梗係話無啦，大嫂就話豆腐佬碌鳩有墨。果然當場證明係墨屌，後來豆腐佬屈打成招，有錢佬同大嫂就可以快快樂樂咁通姦落去啦。

有錢佬班族人唔順氣，想上訴去終審法院翻案。點知個訟師一早買定間屋，包埋水電，掩口費同肉便器，送畀豆腐佬。哇屌，有得屌你屌唔屌？成件事就咁無左囉。

所以話，你無錢既話，不如點粒墨落碌鳩度啦。

〈尋找hehe的故事一．兔兒神〉

(雪兔哩個名係有好多涵義架)

【原文】

國初 [1]，御史某年少科第，巡按福建。有胡天保者愛其貌美，每升輿坐堂，必伺而睨之。巡按心以為疑，卒[2]不解其故，胥吏亦不敢言。

居無何[3]，巡按巡他邑，胡竟偕往，陰伏廁所窺其臀。巡按愈疑，召問之。初猶不言，加以三木[4]，乃云：

「實見大人美貌，心不能忘，明知天上桂，豈為凡鳥所集，然神魂飄蕩，不覺無禮至此。」

巡按大怒，斃其命於枯木之下。

逾月，胡托夢於其里人曰：「我以非禮之心干犯貴人，死固當，然畢竟是一片愛心，一時癡想，與尋常害人者不同。冥間官吏俱笑我、揶揄我，無怒我者。今陰官封我為兔兒神，專司人間男悅男之事，可為我立廟招香火。」

閩俗原為聘男子為契弟[5]之說，聞里人述夢中語，爭醵錢立廟。果靈驗如響。凡偷期密約，有所求而不得者，咸往禱焉。

程魚門曰：「此巡按未讀《晏子春秋》勸勿誅羽人 [6]事，故下手太重。若狄偉人先生頗不然。相傳先生為編修時，年少貌美。有車夫某，亦少年，投身入府，為先生推車，甚勤謹，與雇直錢，不受，先生亦愛之。未幾病危，諸醫不效，將斷氣矣，請主人至，曰：『奴既死，不得不言。奴之所以病至死者，為愛爺貌美故也。』

先生大笑，拍其肩曰：『癡奴子！果有此心，何不早說矣？』厚葬之。」

— 清 袁枚 《子不語．卷十九》

【注】
[1] 國初：清朝立國之初。同樣道理，見到袁枚/ 紀曉嵐講國朝，即係講清朝。
[2] 卒：最後既意思。廣東話都有「卒之死左」
[3] 無何：無幾耐既意思。見《三國志．華佗傳》：「佗以為其人盛怒則差，乃多受其貨而不加治，無何棄去，留書罵之。」
[4] 三木：用來鎖頸項及手足的刑具。見司馬遷〈報任少卿書〉：「衣赭衣，關三木。」
[5][6] 見故事二、三。

【錯譯】

清朝初年，某名御史好後生就做高官，做到福建巡按。嗰陣有個叫胡天保既，中意御史靚仔，每次御史升堂審案，胡天保就匿埋一邊打丁。巡按覺得胡天保好奇怪，但係又唔知點解。其他知佢係hehe 既官吏雜卒就梗係唔敢講啦，你丁女上司都唔會同佢講啦，更何況男上司？

過左無耐，巡按就巡第二個地方。胡天保竟然跟埋佢去，仲靜靜雞匿喺廁所睇巡按屎忽。巡按更加覺得有古惑，捉條偷窺狂黎審，起初佢梗係唔肯答啦，之後巡按用刑，偷窺狂咪話：

「實在係大人太靚仔，我念念不忘。雖然明知大人個屎忽，唔輪到我拮，但係我朝思暮想，一時忍唔住跟你入埋廁所呀。」

巡按嬲到仆街，喺枯樹下打撚死佢。

過左一個月，胡生托夢鄉里人：「我以非禮之心得罪巡按，係抵死，不過始終係愛呀哈利，一片癡心，同害人唔同。地府啲官吏有笑鳩我，有串鳩我，但係就無人嬲我既。而家地府封我做兔兒神，專管人間hehe事，大家一場同鄉，不妨同我起間廟拜下我，包你有著數。」

福建浙江嗰邊，本來就有買男仔做契弟既做法。班hehe一聽到哩件事，就個個爭住夾錢起廟。結果間廟又真係靈。以後凡係想偷食出軌，想屌又屌唔到既，都走哂去拜。

程魚門話：「巡按肯定無讀《晏子春秋》故事，所以先打到咁重手。好似狄偉人先生就唔係咁呀。相傳狄生做編修嗰陣，後生靚仔。有個車夫，又係後生，賣身入狄府，幫狄生推車。好勤力呀佢，畀貼士都唔要，狄生都好欣賞佢。過無耐，車夫病到死，醫唔到，就黎斷氣，請狄生去見佢。車夫話：『我都死啦，係時候表白。我單戀病到死，係因為中意你靚仔呀。』

狄生大笑，拍拍車夫膊頭話：『死佬，你唔早講？』之後車夫死左，狄生厚葬佢。」

有係medium睇你啲錯譯

多謝巴打，遲下會有新搞作，

〈屌鬼〉

【原文】

瘍醫殷贊庵，自深州病家歸，主人遣楊姓僕送之。楊素暴戾，眾名之曰橫虎，沿途尋釁，無一日不與人競也。

一日，昏夜至一村，旅舍皆滿，乃投一寺。

僧曰：「惟佛殿後空屋三楹。然有物為祟，不敢欺也。」

楊怒曰：「何物敢祟楊橫虎，正欲尋之耳！」

促僧掃榻，共贊庵寢。贊庵心怯，近壁眠，橫虎臥於外，明燭以待。

人定後，果有聲嗚嗚自外入，乃一麗婦也。漸逼近榻，楊突起擁抱之，即與接唇狎戲。婦忽現縊鬼形，惡狀可畏。贊庵戰慄，齒相擊。

楊徐笑曰：「汝貌雖可憎，下體當不異人，且一行樂耳！」左手攬其背，右手遽褪其褲，將按置榻上。鬼大號逃去。楊追呼之，竟不返矣。遂安寢至曉。

臨行，語寺僧曰：「此屋大有佳處，吾某日還，當再宿，勿留他客也。」

— 清 紀昀《閱微草堂筆記》卷二十

【注】

[1] 瘍：即係「瘡」。

【錯譯】

痣瘡醫生殷贊庵，某日醫好病人後，病人派個姓楊既僕人送佢返歸。阿楊生癡撚線，日日撩交打。

一晚，搵唔到地方住，唯有搵間廟投宿。和尚話佛殿後有空屋，不過間屋有鬼。楊生話屌你老母咩，叫和尚鋪床，同殷贊庵瞓。殷贊庵拗底瞓入面，楊生瞓出面。

夜左，果然有怪聲傳入，一望，靚女黎。楊生一野攬埋去，靚女就即刻現鬼形，殷贊庵見到又拗底，口到窒埋。

楊生話：法官大人，醜鬼都有西，我屌。跟住左手攬腰，右手除褲，鬼都被佢嚇走埋。

壽桃

〈尋找hehe的故事二．hehe烏托邦〉

想同啲傳統撚、耶撚講聲，中國真係有綿長既hehe歷史．．．

【原文】
閩人酷重男色，無論貴賤妍媸，各以其類相結。長者爲契兄，少者爲契弟。其兄入弟家，父母撫愛如壻。弟後日生計及娶妻諸費，俱取辦於契兄。

其相愛者，年過而立，尚寢處如伉儷。至有他淫而告訐者，名曰㚻奸 [1]。㚻字不見韻書，蓋閩人所自撰。其昵厚不得遂意者，或相抱繫溺波中，亦時時有之，此不過年貌相若者。

耳近乃有稱契兒者，則壯夫好淫，輒以多貲聚姿首韶秀者，與講衾裯之。好以父自居，列諸少年於子舍，最[2]為逆亂之。

尤聞其事，肇於海寇云：大海中，禁婦人，在師中有之，輒遭覆溺，故以男寵代之，而酋豪則遂稱契父。因思孫恩 [3]在晉，以諸妓妾隨軍，豈海神好尚，亦隨今古變改耶。

— 明 沈德符《萬曆野獲編》補遺卷四

【注】

[0] 原標題〈契兄弟〉
[1] 㚻奸：博大精深的兩個字。在契兄弟關係中，若有一方變心，稱為「㚻奸」。
[2] 最為逆亂之：最、聚係通假字。即係聚埋一班少男玩hehe。
[3] 孫恩：自己睇。

【錯譯】

福建、浙江班人，中意hehe。無論你係有錢定窮撚、男神定柒頭，只要傾得埋就可以啪。

大既叫契哥，細既做契弟。契哥去契弟屋企，契弟老豆老母會當契哥係女婿咁看待。他日契弟既生活費同娶老婆既錢，全部都係契哥包辦。想知點解？

哈利，如果係真愛既，過左三十歲，佢地仲會一齊瞓，好似兩公婆咁。直至其中一方變心，福建人叫哩種寡情薄倖既人做㚻奸。㚻字你睇書搵唔到架，大概係福建人自創既。

另外，一啲感情深厚既，如果喺愛情既路上遇到阻礙，仲會攬住一齊跳海。哩啲事成日都有架。以上講既係年紀相約既hehe。

近排又聽到話咩契仔，即係啲成年人，用錢黎收買未成年少男，同人一齊瞓。哩啲人中意叫自己做爸爸，安排啲未成年少男住自己屋企，聚埋一齊玩群P 。

聽講哩味野，係由班海寇帶起既。以前大海行軍，唔可以有女人，一有架船就會沉，所以就搵男人代替囉，而啲大佬就叫做契老豆。

屌，晉代孫恩打仗，咪又係帶住一堆妓妾做肉便器，又唔見佢沉？唔同去到明代海神突然中意hehe咩？

推！

〈徐四葬女子〉

【原文】
擺牙喇[1]徐四，居京城金魚胡同，家貧，屋內外五間，兄嫂二人同居。兄外出值宿。嫂素賢，謂徐四曰：「北風甚大，室惟一暖炕[2]，吾與叔俱畏寒，而又不便同炕宿。我今夜歸宿母家，以炕讓叔。」叔唯唯，嫂遂歸寧[3]。

夜二鼓，月色微明，有叩門者。走入，美少年，貂帽狐裘，手挈一囊，坐炕上泣曰：「君救我！我非男子，君亦不必問我所由來。但許我一宿，我以貂裘為贈。」解其囊示徐，金珠首飾，約值萬金。徐年少，見其美貌懷寶，意不能無動。

然終不知何家女，留之懼禍，拒之不忍，乃曰：「奶奶姑坐，我與鄰人商量即歸。」女曰：「諾。」徐自外掩門，奔往善覺寺，告方丈僧圓智。圓智者，高年有道，徐素所敬也。圓智聞之，亦大駭曰：「此必大家貴妾，有故奔出。留之有禍，拒之不忍，子不如在我庵中坐以待旦，俟天明歸家未遲。」徐以為然。

圓智之弟子某，素無賴，聞之，乃偽作徐還家狀。開門滅燈入，遽上炕抱女子臥矣。是夜，其兄值宿苦寒，以取皮衣故，四更還家。持燈照炕下，有男子履，大怒，以為妻與叔奸，拔腰間刀，連斷兩頭，奔告岳家。

入門大呼，妻自內走出，其兄驚仆地，以為鬼也。正喧嚷間，而徐四與圓智亦來，方知誤殺之。因相與報官，刑部以為殺奸，律本勿論，但懸女頭招屍親，竟無認者。徐四憐女子之送死，鬻其金珠，為收葬焉。

— 清 袁枚《子不語》卷五

【注】
[1]擺牙喇：清朝既精銳部隊。
[2]暖炕：暖炕是用土坯或磚砌成的睡覺用的長方台，上面鋪席，下面有孔道跟煙囪相通，冬天可燒火取暖。

[3]歸寧：嫁左既女人返娘家。

【錯譯】

是咁的，有個叫徐四既精兵，住喺北京城金魚胡同。徐四係窮撚黎，屋企得五間屋，仲要同大佬大嫂一齊住。有晚大佬出去當值，阿嫂就出名賢淑既，佢同徐四講：｢今晚咁凍，屋企又剩係得一個暖炕，我地兩個怕凍，又唔方便一齊瞓。不如咁啦，我今晚返娘家瞓，讓個暖炕畀你啦。｣就係咁，阿嫂返娘家，然後阿四就可以暖手打個熱丁了。

當時夜晚八、九點，微風輕送，茫茫月色下，正當徐四想攞阿嫂既肚兜一邊嗅一邊打丁之際，突然有人叩門。一睇，靚仔黎，貂帽狐裘，攞住一個名牌手袋，喊哂口咁話：

「靚仔救我！我唔係男人，你亦都唔好問我喺邊度黎。但如果你肯畀我喺度瞓一晚，我送我件貂裘畀你。」

靚女隨即打開佢個鮑鮑，成袋都係金銀珠寶、價值不非。徐四似乎係青頭仔，見到靚女同珠寶都無即刻上，反而諗條女喺邊度黎，怕惹禍上身，仲話：

「小姐請坐，我同鄰居商量下先。」

癡撚線，徐四竟然跑去善覺寺，搵方丈圓智。圓智又老又不舉，問佢真係錯哂，圓智話：

「我成日睇壽桃啲鹹濕故仔。以哩個故事發展黎講，條女一定係狐仙黎，留佢喺屋企實奶野，踢佢出街又唔忍心，你不如喺我度坐到天光，聽朝再算啦。」

圓智弟子某某，仆街仔黎，一聽到哩件事知有著數就扮徐四返屋企，開門即刻熄燈攬女上床屌啦喂。就係哩晚，大佬當當下值覺得凍，蛇王返屋企攞衫。返到屋企，發現有男人鞋，以為自己由頭綠到落腳，馬上手起刀落，斬左床上既兩個頭落黎，然後直踩去老婆娘家，喺門口大叫：

點知老婆即時喺娘家跑出黎，嚇到大佬反肚，以為撞鬼。正擾攘間，徐四同圓智出現，成個故事先真相大白。徐家其後報官，班濕鳩黑驚話：

死因無可疑呀。

後來，黑驚只係掛起個靚女既死人頭，等有親人同佢執屍。最後無人執屍，徐四可憐個靚女送死，又畀咁多錢佢，就幫佢安葬喇。

犀利

〈人獸之一．母豚之戀〉

我最敬佩的人——鄧兆尊先生

【原文】
烏魯木齊多狹斜[1]，小樓深巷，方響[2] 時聞。自譙鼓初鳴，至寺鐘欲動，燈火恒熒熒也。冶蕩者惟所欲為，官弗禁，亦弗能禁。

有寧夏布商何某，年少美丰姿，資累千金，亦不甚吝，而不喜為北里[3] 游。惟畜牝豕十餘，飼極肥，濯極潔，日閉門而沓淫之，豕亦相摩相倚，如昵其雄。僕隸恒竊窺之，何弗覺也。忽其友乘醉戲詰，乃愧而投井死。

--- 清 紀昀《閱微草堂筆記》卷十二

【注】
[1] 狹斜：妓院別稱。
[2] 方響：妓院舉宴用的音樂。見宋．陳暘《樂書．俗部》：「方響之制……後世以鐵為之，教坊燕樂用焉，非古制也，非可施之宮廷用之，民間可也。」
[3] 北里：妓院別稱。

【錯譯】
烏魯木齊好多妓院，由早到晚，周街都係啪啪聲。嫖客想嫖就嫖，禁佢唔到。

有個寧夏賣布既，姓何。後生靚仔有錢，竟然唔叫雞。剩係養肥左十幾隻豬，洗乾淨，日日閂門係咁屌，啲豬見到佢又起勢係咁互磨，大家都爽。何生啲僕人仲得閒睇下直播，佢唔知。某日有人醉左，笑鳩佢。何生柒得滯，跳井死左。

多謝你既支持呀巴打。點解你咁諗唔開睇我睇咁耐既？

啲錯譯好正

〈人獸之二．幾時都話養狗唔可以養狗公〉

(圖為著名狗公小Q)

【原文】

青州賈某，客於外，恆經歲不歸。家畜一白犬，妻引與交，犬習為常。一日，夫至，與妻共臥。犬突入，登榻，囓賈人竟死。

後里舍稍聞之，共為不平，鳴於官。官械婦，婦不肯伏，收之。命縛犬來，始取婦出。犬忽見婦，直前碎衣作交狀。婦始無詞。

使兩役解部院[1]，一解人而一解犬。有欲觀其合者，共斂錢賂役，役乃牽聚令交。所止處，觀者常數百人，役以此網利焉。後人、犬俱寸磔[2]以死。嗚呼！天地之大，真無所不有矣。然人面而獸交者，獨一婦也乎哉？

異史氏為之判曰：「會於濮上[3]，古所交譏；約於桑中[4]，人且不齒。乃某者，不堪雌守之苦，浪思苟合之歡。夜叉伏床，竟是家中牝獸；捷卿入竇[5]，遂為被底情郎。雲雨台前[6]，亂搖續貂之尾；溫柔鄉裡，頻款曳像之腰。銳錐處於皮囊，一縱股而脫穎；留情結於鏃項[7]，甫飲羽而生根[8]。忽思異類之交，真屬匪夷之想。尨吠奸而為奸，妒殘凶殺，律難治以蕭曹；人非獸而實獸，奸穢淫腥，肉不食於豺虎。嗚呼！人奸殺，則擬女以剮；至於狗奸殺，陽世遂無其刑。人不良，則罰人作犬；至於犬不良，陰曹應窮於法。宜支解以追魂魄，請押赴以問閻羅。」

— 清 蒲松齡《聊齋志異》卷一

【注】

[1]部院：衙門

[2]磔：分裂肢體。大概係五馬分屍

[3]會於濮上：借指偷情的地方。見《漢書》：「衛地有桑間濮上之阻，男女亦亟聚會，聲色生焉。」唔明自己search

[4]約於桑中：借指偷情的地方。見《詩．鄘風．桑中》：「期我乎桑中，要我乎上宮。」

[5]捷卿：借指狗。

[6]雲雨台前：借指扑野的地方。見 宋玉《高唐賦序》：「昔日楚襄王與宋玉遊於雲夢之台。」……玉曰：「昔日先王嘗遊高唐，怠而晝寢，夢見一夫人曰：巫山之女也，為高唐之客。聞君遊高唐，願薦忱席。王因幸之。」

[7] 留情結於鏃項：留情，即係中意。鏃，解作箭頭，即係龜頭。項，即係頸，即係指狗棒棒既柱身。全句解：「好中意條狗鳩」

[8] 甫飲羽而生根：甫，即係剛剛。飲，解作隱沒，即係進入。羽，羽毛，即係狗鳩毛。而生根，插左入去就唔拔出來了。全句解：「一畀條狗鳩入左，就唔願意拔出來了」

【錯譯】

山東賈生，出去做野，一年都返唔到屋企一次。佢屋企養左隻白狗，賈生老婆西痕，咪搵隻狗公屌屌自己囉，屌到隻狗都慣。一日，賈生返屋企，同老婆扑野。狗公一見到自己老婆同第個扑野，癡左線，衝上床咬死左賈生，即係狗主本人啦。

正所謂狗公係人類公敵，隔籬鄰舍知道喱件事，就一齊報官。官捉左老婆返黎審，老婆梗係唔認自己係犬隻肉便器啦。所以個官就先收埋老婆，再捉隻狗過黎，之後畀一犬一人重聚。狗公一見到老婆，就衝去老婆度，咬碎佢件衫，準備一桿入洞，咁老婆就無野講了。

之後個官叫左兩條黑警押一人一犬受審。有啲仆街仔，想睇人獸，就夾錢賄賂兩條黑警。古代黑警有良心啲，收錢就做野，即刻命令一人一犬當眾直播。佢地一路做巡迴show，度度都有幾百人睇，兩個黑警咁就賺到冚家富貴。後來人犬都係罰五馬分屍而死。嗱，喱個世界真係咩都有，但係玩到狗公喱味呢，我諗係得佢一個呱？

我蒲松齡就話啦：

咩幽會呀野戰呀，你畀人發現，就遇左被恥笑架啦。
(會於濮上，古所交譏；約於桑中，人且不齒)

個女人成年無得屌，咪西痕想畀人屌下。
(乃某者，不堪雌守之苦，浪思苟合之歡)

不過夜晚壓在女人身上既，竟然係隻畜生。
(夜叉伏床，竟是家中牝獸)

狗鳩入洞，瞓同一張床，蓋同一張被。
(捷卿入竇，遂為被底情郎)

你諗下啦，人獸扑野嗰陣，條狗公尾係咁搖呀搖。
(雲雨台前，亂搖續貂之尾)

個女人隨時會換女上位，搖返狗公轉頭。
(溫柔鄉裡，頻款曳像之腰) (試下search “港產騎馬機”，段片既女主角同本文主角既形象好似，美中不足係非人獸)

狗鳩呢，平時有包皮包住，一扯起呀，尖架屌。
(銳錐處於皮囊，一縱股而脫穎)

個女人愛既係狗公既肉體，係大棒棒，一插左就唔願停了。
(留情結於鏃項，甫飲羽而生根)

竟然玩人獸，真係癡撚線。
(忽思異類之交，真屬匪夷之想)

本身養狗係為左防姦夫，點知連隻狗都畀帽佢戴，仲殺返主人轉頭，真係唔知搵邊條法例判狗。
(尨吠奸而為奸，妒殘凶殺，律難治以蕭曹)

個女人仲衰過禽獸，奸穢淫腥，做豬餿都無豬食。
(人非獸而實獸，奸穢淫腥，肉不食於豺虎)

唉屌，人姦殺仲可以斬左佢。
(嗚呼！人奸殺，則擬女以剮)

狗姦殺，我都唔知罰咩。
(至於狗奸殺，陽世遂無其刑)

人仆街，應該罰做狗。
(人不良，則罰人作犬)

狗仆街，要皇天擊殺呀。
(至於犬不良，陰曹應窮於法。宜支解以追魂魄，請押赴以問閻羅)

想睇更多故仔，得閒可以睇下：

Medium

〈大家都係為左中舉而嫖尼姑，唔係鹹濕！〉

【原文】

省中向多尼庵，其尼雖亦落髮，然賣笑售歡與青樓無異。每鄉試年，並有南台土娼假之以罔利者，俗謂士子宿尼，利於科第也。

道光癸卯，南海吳荷屋[1]方伯[2]送主試入簾，過麗文坊口，見數士人擁兩少年尼歡笑坐觀，詢知此俗，乃檄府縣，盡驅還俗，並毀其庵，示禁婦女未逾五十歲者不准為尼，且限立庵所，不准遷徙增加。由是舊俗頓革，故至今省中尼庵寥寥也。惟興、泉等處，尚沿惡習。

予在泉州，聞東門一庵，尼皆少年，可陪飲侍寢，並可加假髻作婦女妝。又聞仙游縣西門外一庵最著名，尼四五人，分房而居，游者聽擇一房，款留宴宿，清規穢行，安得如方伯者遍禁之哉！

— 施鴻保《閩雜記》卷七

【注】

[1] 吳荷屋：

[2] 方伯：即布政使。

【錯譯】

福建、浙江地區有好多尼姑庵，啲尼姑雖然剃左頭，但仲日日含腸、被人中出，同雞完全無分別。每逢鄉試年，仲有好多南台島既雞過黎玩角色扮演，客串做尼姑，乘機再賣貴啲，昆鳩你啲外地人，情況就好似支那人去飛田新地嫖返支那雞咁啦。

點解咁做呀？原來啲人話屌過尼姑就會幫助中舉喎。我屌，幫助不舉就話姐。

道光癸卯年鄉試，南海人湖廣布政使吳榮光送主試官入試場。途中經過麗文坊口，見到幾個讀書人攬住兩個嫩口尼姑喺度睇熱鬧，問左先知有喱樣咁既習俗。

吳榮光唔怕燒春袋，竟然通知各個府縣，逼哂啲尼姑還俗，又拆人尼姑庵，話咩唔過五十歲唔准做尼姑，仲要限制尼姑庵既數量，唔准搬唔准加。

就係咁，而家無得屌尼姑嚕，尼姑庵都係剩返幾間。不過天無絕雞蟲之路，興化、泉州仲有好多尼姑，大家可以去試下舉唔舉到？

我喺泉州，聽聞東門有間尼姑庵，入面啲尼姑全部未夠十八歲，可以陪飲陪瞓，佢地仲會配個假髮、化個靚妝等人屌。我又聽聞仙游縣西門外有間尼姑庵好出名，入面四五個尼姑，一人一間房，啲雞蟲就自己揀間入，屌西package 再包食宿，享受背德亂常既快感，你估布政使真係禁到咁多咩？

屌西package

識文言文再睇你譯果既version
好笑程度幾何上升
加油 我好鐘意睇

多謝巴打幾何級既鼓勵。

更多既故仔請睇

望一望你個名
入去你個profile睇一睇

狂人！！！

〈尋找hehe的故事三．傲嬌受．齊景公〉

【原文】

景公蓋姣，有羽人視景公僭者。
公謂左右曰：「問之，何視寡人之僭也？」
羽人對曰：「言亦死，而不言亦死，竊姣公也。」
公曰：「合色寡人也？殺之！」

晏子不時而入，見曰：「蓋聞君有所怒羽人。」
公曰：「然。色寡人，故將殺之。」
晏子對曰：「嬰聞拒欲不道，惡愛不祥，雖使色君，于法不宜殺也。」
公曰：「惡！然乎！若使沐浴，寡人將使抱背。」

— 《晏子春秋．外篇下．景公欲誅羽人晏子以為法不宜殺》

【注】

[1] 姣：樣靚。所以話人姣，即係話人靚。如果聽到港女鬧人姣，即係佢妒忌人靚。
[2] 羽人：官名。字典話：周代設置，掌按時徵鳥羽的事。斷估係收集羽毛既官，唔肯定。
[3] 僭：不敬。何視寡人之僭也：做咩望我望得咁不敬。

【錯譯】

是咁的，齊景公好靚仔，某日有個羽人小官，兜口兜面望住景公，哩個係不敬之罪黎。

景公港女上身，同啲跟班講：「挑那媽，問條仆街做咩望我！」

(圖源：whatscap)

羽人答：「老細，你太靚仔，我J 下你咁姐。」

景公話：「J寡人？9527，殺佢！」

晏子咁岩到，就話：「咦，腦細你發火喎。」

景公話：「係呀，條仆街鹹濕到連我都夠膽敢J，喱啲變態一定要殺。」

晏子就答：「我聽講唔畀打丁 (抗拒慾望) 不人道，請人食檸檬 (拒絕人示愛) 就唔老黎。雖然佢係鹹濕緊你，但係又唔洗殺人咁激動既。」

景公突然小受上身話：「咁呀，既然殺佢唔到，我下次沖涼，就叫佢幫我刷背啦 」

晏子：「．．．」

〈古代港女收兵的故事．運輸兵．董將軍〉

【原文】

唐廣明[1]中，黃巢犯闕[2]，大駕幸蜀，衣冠蕩析，寇盜縱橫。
有西班[3]李將軍女奔波隨人，迤邐達興元[4]，骨肉分散，無所依托，適值鳳翔奏將軍董司馬者[5]，乃晦[6]其門閥，以身托之。
而性甚明敏，善於承奉，得至於蜀，尋訪親眷，知在行朝，始謂董生曰：「喪亂之中，女弱不能自濟，幸蒙提挈，以至於此。失身之事非不幸也，人各有偶，難為偕老，請自此辭。」
董生驚愕，遂下其山矣。識者謂女子之智亦足稱也。見劉山甫《閑談》

— [北宋] 孫光憲：《北夢瑣言．卷九》

【注】
[0] 原標題〈李氏女〉。
[1] 廣明：唐僖宗的年號。廢柴一條。
[2] 黃巢：《滿城盡帶黃金甲》有無睇過？就係黃巢既詩句。黃巢無咩特別，都係做下廢青，反下政府嗰啲。
[3] 西班：企喺西面既武官。
[4] 興元：即係南鄭，即係漢中。唔明？玩過三國志就明。長安去成都一定經漢中。
[5] 適值鳳翔奏將軍董司馬者：其實哩句唔多識解。我估「鳳翔」係鄭畋，奏將軍董司馬係講反攻。

【錯譯】

唐代廣明年間，黃巢進逼長安，唐僖宗走佬入四川，周地都係死人，賊又多。

當時有個武官既女跟住大隊走，去到漢中，就唔見左屋企人，無依無靠。咁岩鳳翔嗰邊，有人寫信畀個董姓將軍，咁阿女就跟人上門問董將軍，搵唔搵ptgf ，一單生意就咁傾成了。

阿女醒呀，咩口爆顏射毒龍腳膠乳膠掛鼓都識玩，咁董生就一路帶佢入四川做肉便器了。去到四川，阿女周圍搵屋企人，知老豆仲喺朝中未死，就同董生講：

「出面打仗呢，我一個女人仔搞唔掂，好彩收左你做兵，等我一路黐飲黐食。同你扑野都幾爽啦，我又唔會話不幸既。男人女人既野，都要睇襯唔襯既，你都係唔岩我架啦，我走啦，bye。」

董將軍到哩刻先知自己係運輸兵，呆左，而阿女就已經走左佬了。後來女權主義者話哩啲叫女性身體自主，抗拒父權思想壓迫，你又識條鐵咩。

哩單野我喺劉山甫本《閑談》抄出黎。

多謝你一路撐場呀

係medium再過黎呢邊撐下

係唔係應該開返喺學術台，失敗

我係追故追到過去medium
個時塔巴話唔係fb出故 然後輾轉就睇到你啲鳩文

城隍：我屋企裝修錢你敢貪污？我燒你做鎮江骨呀！

鎮江城隍廟。

圖源：

【原文】

乾隆丁亥，鎮江[1]修城隍廟。董[2]其事者，有嚴、高、呂三姓，設簿勸化。一日早雨，有婦人肩輿[3]來，袖中出銀一封交嚴，曰：

「此修廟銀五十兩，拜煩登簿。」

嚴請姓氏府居，以便登記。婦曰：

「些微小善，何必留名！煩記明銀數便了。」

語畢，去。高、呂二人至，嚴述其故，並商何以登寫。呂笑曰：

「登簿何為？趁此無人知覺，三人派分，似亦無害。」

高曰：「善。」

嚴以為非理，急止之。二人不聽，嚴無奈何，去。高、呂將銀對分。及工竣，此事惟嚴一人知之。越八年，乙未，高死；丙申，呂繼亡。嚴未嚐與人談及。

戊戌春，患疾，見二差持票謂嚴曰：

「有一婦在城隍案下告君，我等奉差拘質。」問：「告何事！」差亦不知。

嚴與同行，到廟門外，氣象嚴冷，不復有平日算命起課者在矣。門內兩旁，舊係居人，此時所見，盡是差役班房。過仙橋，至二門，見一帶枷囚叫曰：

「嚴兄來耶！」

視之，高生也。向嚴泣曰：「弟自乙未年辭世，迄今四載受苦，總皆陽世罪譴。眼前正在枷滿，可以托生，不料又因侵蝕修廟銀一案發覺，拘此審訊。」

嚴曰：「此事已隔十數年，何以忽然發覺，想彼婦告發耶？」

高曰：「非也。彼婦今年二月壽終。凡鬼，無論善惡，俱解城隍府。彼婦乃係善人，同幾個行善鬼解來過堂。城隍神戲問曰：『爾一生聞善即趨，上年本府修署，爾獨惜費，何耶？』婦曰：『鬼婦當年六月二十日送銀五十兩到公所，係一嚴姓生員接去。自覺些微小善，冊上不肯留名，故尊神有所未知。』神隨命癉惡司[4]細查原委，不覺和盤托出。因兄有勸阻之言，故拘兄來對質。」

嚴問：「呂兄今在何處？」

高歎曰：「渠生前罪重，已在無間獄中，不止為分銀一事也。」

語未畢，忽二差至，曰：「老爺升座矣。」嚴與高等隨差立階下。有二童持彩幢引一婦上殿，又牽一枷犯至，即呂也。城隍謂嚴曰：「善婦之銀可交汝手乎？」嚴一一從實訴明。城隍謂判官曰：「事干修理衙署，非我擅專，宜申詳東嶽大帝定案，可速備文書申送。」仍令二童送婦歸。

二差押嚴並高、呂二生出廟，過西門，一路見有男著女衣者，女穿男服者，有頭罩鹽蒲包[5]者，有披羊、狗皮者，紛紛滿目。耳聞人語曰：

「乾隆三十六年儀徵[6]火燒鹽船一案，凡燒死溺死者，今日業滿，可以轉生。」

二差謂嚴曰：「難得大帝坐殿，我們可速投文。」已而疾走呼曰：「文書已投，可各上前聽點。」

嚴等急趨。立未定，聞殿上判曰：「所解高某，竊分善婦之銀，其罪尚小，應照該城隍所擬枷責發落。呂某生前包攬詞訟，坑害良民，其罪甚大，除照擬枷責外，應命火神焚毀其屍。嚴某君子也，陽祿未終，宜速送還陽。」

嚴聽畢驚醒，則身臥在床，家人皆已掛孝，曰：「相公已死三日矣。因心頭未冷，故而相守。」嚴將夢中事一一言之，家人未信。後一年八月夜，呂家失火，柩果遭焚。

— 清 袁枚《子不語》卷三

【注】
[1]鎮江：地方名。南京附近。最出名係鍋蓋面、鎮江香醋同水晶餚肉。
[2]董：作動詞解釋：監督。見《文選．陸機．漢高祖功臣頌》：「肅肅荊王，董我三軍。」
[3]肩輿：轎子。「輿」，粵音「愚」。
[4]癉惡司：陰間懲治惡人的部門。
[5]鹽蒲包：用蒲草繩捆紮的鹽包。見《兩淮鹽法志》：「淮南諸場包鹽以蒲，捆以草索，垣商預於包。」

[6]儀徵：地方名。鎮江附近。

【錯譯】

乾隆丁亥年間，鎮江重修城隍廟。負責哩件事既，係嚴、高、呂三姓人家。佢地整左本簿仔，記低收到既善款，叫人踴躍捐輸嗰啲。一個下雨天既朝早，有個阿婆坐住轎黎，攞住個信封同嚴生講：

「哩度五十兩，用黎維修城隍廟既，麻煩你收左佢。」

嚴生就問阿婆姓名、屋企地址做登記。阿婆話：

「少少錢，唔洗搞咁多野，你記低條數得啦。」

講完，走埋，有錢就係瀟灑。另外負責哩件事既高生同呂生返工遲到，嚴生同佢地講返哩件事，諗緊應該點寫落簿。。。

壽桃按：
時代進步，睇過星光熠熠耀保良既胡沁尉小朋友同錢軍童小朋友就一定識寫無名氏啦。

點知呂生條仆街聽完話：

「記撚咩？趁而家無人知，我地三個人分左佢，完全無問題。」

高生和議：「好呀好呀屌。」

嚴生覺得唔岩，想制止佢地，但二人唔聽。嚴生講佢地唔聽，決定逃避雖可恥但有用。就係咁，高、呂兩條仆街一人分廿五兩，lam lam 脷。過左八年，高生死左。再過多年，呂生死埋。嚴生從來無同人講過哩件事。

過兩年春天，嚴生病，見到兩條黑驚攞住拘捕令同嚴生講：

「有個阿婆喺城隍廟告你，而家唔係事必要你講，但係你所講嘅嘢，將會用紙筆記低並有機會作證供。」

嚴生問：「咁告我咩事先？」黑驚話個別事件，唔方便透露。

就係咁，嚴生被捉走左。去到廟外，陰風陣陣，平日喺門口算命既人唔見哂。城隍廟內兩邊，以前明明係住人既，而家變左做黑驚office。行過橋去到第二道門，見到一個全身枷鎖既囚犯大叫：

「阿嚴我等你好耐啦！」

嚴生望真啲，原來係高生。高生喊哂口話：

「嗚嗚嗚，我早幾年死左，喺地獄受苦四年啦，都係罰返以前做過既陰騭野。本身諗住刑滿，可以轉生，點知貪污城隍廟裝修錢單野揚左，又要再審過。」

嚴生話：「件事都十幾年啦，點解無啦啦有人發覺既，係咪個阿婆告發你呀？」

高生話：「唔係呀。個阿婆今年二月先死。但凡係死左既人，無論善惡，都係送去城隍廟報到既。個阿婆生前做好多好事，投胎唔洗排隊，同其他幾隻行善鬼行 fast track，城隍神同佢傾閒計既時候問：『你成世人聽到有善事就趕住做，上年城隍廟裝修，你竟然唔捐錢，做咩咁唔畀面我呀？』

阿婆話：『我當年六月二十捐左五十兩去城隍廟，係一個姓嚴既人收既。我諗住少少錢，唔洗留名咁麻煩，所以你咪唔知囉。』城隍神隨即叫黑驚調查，再打我一鑊，我就咩都講哂出黎啦。阿嚴你當年勸阻過，而家係證人黎。」

嚴生問：「咁呂生呢？佢喺邊呀？」

高生話：「佢前生做好多陰騭野，而家喺無間地獄，貪污哩單野算小事啦。」

話口未完，有兩個黑驚黎到話：「開庭。」

嚴生同高生企喺堂前。有兩個細路帶阿婆上殿，之後又拉全身上枷鎖既呂生到。城隍問嚴生：

「個阿婆既錢係咪你收呀？」

嚴生一五一十講清楚件事。城隍就同判官講：

「事關修理衙門，我話唔到事，最好都係請示下東嶽大帝，搵人幫我draft 封hell mail 畀腦細。」之後就叫兩個細路送阿婆走。

之後，二條黑驚押嚴、高、呂三個出廟，過左西門，一路見有男人著女人衫、有女人著男人衫、有成個頭都係鹽包既人、又有披羊皮狗皮既人。佢地聽到宣佈：

「乾隆三十六年儀徵火燒鹽船一案，凡燒死溺死者，今日業滿，可以轉生。」

兩個黑驚對嚴生講：「難得大帝今日返工，我地快啲去交hell mail。」

然後兩個黑驚跑返黎話：「腦細聽到關屋企裝修事，話要即刻審呀，全部人上前聽審。」

嚴生三個拿拿臨上前。都未企好，就聽到殿上判話：

「姓高條仆街，貪污我屋企裝修錢，一次半次小小事就算喇，城隍話罰咩就罰咩。姓呂既係慣犯，坑害良民，非常仆街，除左城隍擬定既刑罰，仲要叫火神燒佢條屍做鎮江骨！嚴生係好人黎，我畀佢長命百歲，快啲送佢返陽間獎勵佢睇多幾十年壽桃故仔。」

嚴生聽完開心醒，望打開眼發現自己瞓喺床上，成家人白衣披麻戴孝，同嚴生講：

「你死左三日啦。因為心口仲暖既，所我地仲守住你。」

嚴生將夢中事同屋企人講，佢地唔信。過一年八月夜晚，呂家火燭，呂生條屍變左鎮江骨，佢地終於肯信：

壽桃牌不經油炸，實在係大人細路都岩睇牙牙牙

〈發達系列 2： 貓奴最好呃〉

【原文】

臨安[1]北內外西巷，有賣熟肉翁孫三。毎出，必戒其妻曰：

「照管貓兒。都城並無此種，莫令外人聞見，或被竊去，絶吾命矣。我老無子，此與吾子無異也。」

日日申言不已，鄕里數聞其語，心竊異之，覓一見不可得。

一日，忽拽索出，到門，妻急抱囘。其貓乾紅色，尾足毛髪盡然，見者無不駭異。孫三歸，責妻漫藏，箠詈[2]交至，已而浸淫於內侍之耳，卽遣人啖以厚值[3]，孫峻拒。内侍求之甚力，反覆數囘，僅許一見，旣見益不忍釋，竟以錢三百千[4]取去。孫流淚，復箠其妻，盡日嗟悵。

內侍得貓喜極，欲調馴然後延御。巳而，色漸淡，及半月，全成白貓。走訪孫氏，已徙居矣。盖用染馬纓法，積日爲僞，前之告戒、箠怒，悉姦計也。《智囊補》。

— 清 黄漢《猫苑》卷下

【注】

[1] 臨安：即係而家杭州。原來好多人唔知，特登講講。
[2] 箠詈：箠，粵音「徐」，即係鞭打。詈，粵音「利」，即係鬧。
[3] 值：名詞解「數值」、「價值」。厚值，即係好多錢。啖以厚值，即係畀好多錢。
[4] 三百千：我估係三百個一千 = 300x1000= 300000 ，即係三十萬。

【錯譯】

杭州城北面既外西巷，有個豬肉佬叫張三。佢每次出門前都會同老婆講：

「睇撚住隻貓呀，杭州無喱個品種，畀人見到偷左，我就心痛死啦。我屌你啦，生唔出仔，我攞隻畜生做仔算。」

張三日撚日都咁講，隔離鄰舍聽到都覺得好訝異，不過大家都係未見過隻貓。

一日，隻貓突然掙脫貓繩，衝左出門口，老婆急急腳抱返隻貓入屋。嘩，原來隻貓由頭到尾都係紅色既，見到既人都O哂嘴，以為係孫權托世。之後孫三返屋企，就即刻屌鳩老婆，大大既肉棒，狠狠的鞭撻。不過無用了，哩單野已經傳開去，連皇宮既太監都知道，仲既刻派人去孫三度，重金禮聘。孫三梗係唔肯啦，但係條死太監，又欸又氹，終於畀佢見到隻貓。見到就梗係抱實唔放啦，最尾用三十萬買左返去囉。孫三心痛呀，仲晚晚打老婆，流哂馬尿。

死太監買到隻貓開心死，諗住馴化隻貓再攞去刷皇帝鞋上位。點知過左一排，隻貓既顏色開始淡。過多半個月，仲變左白色添。太監想去返孫三屋企退貨，咁阿孫三就梗係一早攞住筆錢嘆世界啦，屌你。

原來孫三係用染馬纓既方法，日日同隻貓上色。之前同老婆講既說話，SM皮鞭嗰啲都係計黎。

喱單野係喺一本叫《智囊補》既書抄出黎，唔洗搵，本書已經失傳左。

pish

邊個係塔巴 ?

鑾鵝鼻燈塔～

push

pull

拉

天氣寒冷，聽日有文，呱